岑敖暉 Lester : 唔好濫用「兄弟爬山」, 藉此蒙混過關

【留任、杯葛與否，民主派‼️
絕對、絕對、絕對‼️不能閉門造車】

一、中共否定及取消初選的授權、取消九月的選舉，直接委任未來（至少）一年的立法會。因此，未來一年的立法會，是人大單方面僭建出來的違憲違法議會，這是鐵一般的事實。

二、任何人不杯葛未來一年的議會，不論原因何在，即是接受中共和人大的「委任」，這也是鐵一般的事實。

三、本屆民主派的任期將於2020年9月30日屆滿，而人民於2016年9月4日作出的授權也將於同日屆滿。就算怎樣否定初選六十一萬香港人的意志，就算極端如蔡子強一樣，徹底不承認初選的認受性，都沒可能說得得出，接受中共和人大的委任，是有人民的授權的。

同樣，這是鐵一般的事實。

四、因此，可以肯定的是，民主派留任與否，必會引起極大的爭議，不管去或留如是。

五、在如斯大爭議的情況下，唯一可以決定去留的，只有民意以及民主的機制：

唯有是人民共同就此議題作出決定，才能把爭議減到最低；也唯有如此，才能令未來的路少一點崎嶇。

六、再者，留任與否，斷不只是錢的問題、不是資源的問題，也是民主運動去向和路線的問題。

如斯大的議題，強推說人民在2016年已經作出「授權」，騙得了人，都騙不了自己。

七、最後，請諸君不要再濫用、亂用「兄弟爬山」這四隻字。

各條戰線，各自努力，各自付出，這是兄弟爬山，一點也沒有錯。但是同一戰線內，還是故意濫用這詞，就百份百是在混淆視聽，去留與否，絕不是一句兄弟爬山可以蒙混過關：

在街戰時、在同一個路口中，你在架設路障，我在拆除路障，你會不會說：

兄弟爬山呀！唔_好阻住我拆rb啦！你咪繼續砌囉！總之我要拆呀！！

絕對不會。

也絕對說不過去。

面對人大委任，去留與否，也是同等道理。

懇請諸君不要再說甚麼兄弟爬山了，著實是壞心眼。

八、面對人大委任，去留與否，比在哪個路口設不設路障重要不止上一倍。

單方面進入中聯辦一役，前車可鑑。

懇請民主派諸君，建設一個人民參與、共同決定的機制，萬勿閉門造車。

——

IG | lestershum
Twitter | lestershum
YouTube | 岑敖暉頻道

佢雨傘俾人撚完之後真係清醒咗好多

無人格的五毛敢唔敢入黎

推

兄弟爬山，但民主黨公民黨係落山

btw，永遠支持鄺神

泛民都冇上過山

泛民，我要既係公投唔係民調

根本佢地知道下次選舉唔會入到去
而家賴死唔走搏未來形勢轉變

你話人大陰險都好

佢地用嘅字眼係延長1年，係咪咁就叫「委任」？我有啲保留⋯⋯

抗爭派自己都報名立法會，都係玩一樣嘅遊戲，又係宣誓效忠，咁點解到時佢哋做立法會議員就係毫無爭議？

所謂「兄弟爬山」
只係將「烏合之眾」呢四隻字浪漫主義化
一日搵唔到一個強而有力既大台
一日都唔會成功
就係咁簡單

升級係為左證明升級冇用?

煙鏟

雨傘係市民比佢撚

民主黨同公民黨都已經講咗跟民調做
重講咁多廢話做乜嘢

戇鳩
一個係民意授權
一個係人大委任
分唔撚分得清楚

岑敖暉篇文係8月17日泛民未有結論前出
依家同意左以民意調查為基礎集體決定去留
再貼番出嚟挑釁罵戰做乜嘢

直接傾點樣做民調機制 做d實時好過

泛民去與留都要民意支持

當日因為佢地一句升級論
俾狗拉既手足 全部做哂CONDOM

好似係周永康

學聯既人有分別嗎?
唔通老鬼霸大台 又要分佢係咪老鬼?

記得佢雨傘嗰陣好撚左

一於根據民意，講咩都假

大家都進化咗

佢哋係咁，民主黨賣香港，佢哋又要話鄺神許勇仲未賣

到真係賣左，又問香港人到底做錯乜

所以我只欣賞鄒家成
因為佢係講到明睇死冇可能35+
目的係要選入去揭穿泛民嘅真面目同話俾全世界知議會係廢

支持用民調解決

2020年啦，仲搵緊人鬧

呢d係道德判斷，唔係絕對。

何況呢個判斷準則並不連繾。

幾撚慘先會咁大個黨
講極都係講果2個 鄺神同許勇

一日重有泛民老鬼把持
一日都冇得救

國軍聯俄容共 最後俾共食哂

講得好中

咁似說仔啲論述

啲泛民膠又煩又無賴

專登留兩個人唔比佢哋做dirty work，再配合打手吹到佢哋有自由意志，可以幫民主黨洗返白

連登仔又信哂，我真係恭喜你哋呀

push

拒絕人大委任
拒絕人大委任

佢地就係知道自己下屆(就算有)會冇得撈
知道自己跟唔上時代
所以把心一橫 咬多一年糧
將個人利益凌駕於香港民主運動前途

人哋扮嘢唔理

連俾車胎車過塊面既都怕過條片講過
點會唔清醒

算數啦 當年學聯已經柒到彈起 而家仲出黎扮軍師

順便話埋cc tai

講得好好

最近泛民日日講兄弟爬山，我都諗起呢條片
講得好到

其實希望少d道德批判同出文互鬧，多d高質嘅互相質詢，係策略上辯論會好d

其實應該dq 4人留低
不發言，不投票
只係點人數，第一手收料
其他人杯葛
不過多數係錢問題啦

佢咪就係用延長去混淆視聽，
唔係點解dq左都要俾佢地繼續做
四年就四年，邊有得幫市民決定延長
佢用咩標準揀人都好，就算佢跟初選結果
都係佢揀，都係委任，唔會變左民選嫁

因人廢言?

做乜而家連登慢過 fb 幾日

果陣學聯連磚都唔比人搬

佢雨傘同黃之鋒一樣比人瘋狂棒打落水狗
高登仔仲要瘋狂狙擊佢地同班學聯
成班好似因為革命失敗要搵人出黎祭旗發洩咁

講左好耐d人拎黎做擋箭牌

你係PR
你係五毛
有時都會諗到底呢班人值唔值得擁有民主自由

佢哋而家好咗唔代表14年佢哋冇錯
成班大台撚掌控話語權賣前線
賣龍和啲人

根本基本法清清楚楚寫明立法會係4年一屆，而家人大單方面做個決定話延就延，實質上係又一次撕毀基本法、又一次踐踏香港人基本權利。如果泛民咁都仲可以接受委任，就証明佢地係投共派，性質仲惡劣過民主黨當年同中聯辦密室談判

人哋等緊Solomon Yue 出tweet ，今晚就會出post

清醒左好多

另有深度長文分享

[以正視聽]
接受委任於否
事關重要
是香港民主運動的路線之爭 !

佢地係有錯
當時我都有份屌佢地想搞大台
問題係狙擊左成年 學聯解散埋 班私怨撚仲未屌夠
頂佢地唔順

到咗19年佢地本來又想重覆14年模式
反送中初期試過一兩次都無乜效果, 知道不割勇武蓆係大勢所趨
感覺唔可以控制行動派
先至急急轉軚
仲學識收割前線實戰成果化成自己政治資本

其實你個post都無乜人屈你pr五毛熱狗姐

係少啲人睇咁解

香港嘅民主意識係咁上下，nobody講正確嘅嘢，一定唔夠deadbody講錯嘅嘢 多人buy

外國係
和理非 一步步升級 全民勇武
香港係勇武 升級 到和非

一開波果陣重諗住可以行多次14年咁割番勇武

上左5毛名單未

香港人:唔理 我要含 永續社運 刻不容緩 話說邊度買贖罪券

連登仔已經算「比較」關心政治
連登都咁
其他人可想而至

總之名人講嘅一定啱
nobody 講嘅唔啱聽, 聽唔明
一定係鬼係五毛

已經唔講佢地成日想將抗爭外判比外國, 美其名「國際線」
連用腦思考同分析都外判埋比啲社運明星同政客
難怪哩廿幾年嚟係咁比人賣豬仔

呢篇文有講

[以正視聽]
接受委任於否
事關重要
是香港民主運動的路線之爭 !

講得好
正如脫歐一樣都有公投

你死撚咗佢啦懵撚

佢依家變咗=學聯無錯？

無退聯都無今日嘅佢啦

連登仔本質同共產黨一樣，意見唔啱聽就會鬥你。

因為兩個做法係相違背嘅, 道理顯而易見, 唔可以議會抗爭又同時杯葛議會

「齊上齊落」源自前線抗爭者間互相激勵士氣

我唔係講緊你咁激動做乜9
我講緊就係班友退完聯之後既事
慶祝佢地收皮咪算 剷左成年仲係到剷緊 G鋒後來入冊都仲要比高登仔笑
唔講仲以為呢幾件建制賤種黎你可以講呢d叫百屌成材 但如果咬住唔放 就會變熱狗之流

強而有力大台出現左啦
美國重唔夠大

佢哋而家又撐梁天琦又撐泛民，但係泛民喺魚蛋係出聲明同天琦割蓆，真係人格分裂

自已都成日用 ,人地用又屌人

條友之前先cap過羅貫聰話接受/拒絕延任不影響國際線
總之接受延任就一律當係本地戰線內鬼

同一個情況下，
前線set RB 阻狗，
但係和理非拆 RB 比消防做野，
然後話「兄弟爬山，各有各做」
你話笑死唔笑死

我都覺得兄弟爬山, 被人濫用咗

以前, 大家無方向, 就話兄弟爬山啫

依家, 明明係要團結既時候, 仲爬咩山, 應該要一齊團結, 反抗。

前期, 兄弟爬山> 有用
後期, 兄弟爬山> 無用

Push